覺唔覺而家nursing 入學門檻過底

Mbbs dental speech and hearing 以至radio同物理治療 視光入學門檻都處於正常水平
但你望下Hku CU nursing 22,23分已經叫做好底啦 都算
OU HA 東華個班人得個20,19 甚至16分
大佬佢地係接觸病人最多嘅醫療人員但就字都唔識多隻
點敢將病人同自己嘅生命放係佢地手中同相信佢地嘅能力 成日都有護士所引起嘅醫療失誤

仲有得個16,18,20分亦代表咗個人嘅智能發展有限 遇到突發性情況佢地嘅處理能力真係成疑
既有急症室門口叫病人call 999事件，又有亂扔老人家

既然護士接觸病人嘅前線亦手握好多病人嘅生命 成為護士既門檻應該提高 如果怕收生不足唔夠護士 就增加人工 一班學生就會9沖

最後一番話係俾因爲人工而想讀nursing 嘅朋友:
你地未來手握嘅係無數生命，如果唔係真係想有心幫人救人有愛心，真係唔好因爲錢而入行，生命可貴

放心
十個有九個都係為人工

Nurse啫
你估doctor咩 以前d護士咪又係護士學校岀黎

ching 講得好啱
得嗰十鳩廿分嗰堆辣殺肯定係腦殘

有隻asshole仔嬲嬲豬

Ou 東華出黎果班nurse 同ied出黎果班教畜 邊啲害人既影響性大啲呢

咁點睇dse仔入到u比asso仔屌打

唔好推我入火坑
我剩係話智能發展有限

dse咁麻煩，不如淨係測iq算啦

我所講嘅智能發展係數理邏輯 語文傳意
唔係讀書

大學本來就唔係淨係讀書
仲有好多野要兼顧
所以正常大學生都只係求2nd up就救
反而嗰班辣殺asshole仔靠走後門升u後
仲淨係識死讀書
唔識work-life balance
真係一啲大學生素質都無

有個中同不嬲都唔讀書 一齊上6年補底班果d dse得十幾分 中學畢業唔知讀左咩course 讀左兩三個月而家係唔知醫院定老人院返緊全職

大家心照啦
靠公開試入u嘅大學生都會打從心底鄙視班無恥嘅辣殺asshole仔

護士收生人數太多，nursing係ASSO入面既升學率係數一數二。而且為左推多d人出去，實習期間除非出大錯，唔係一律會pass (特別係HKU)。

利申：同學係RN

應該係病房助理之類

唔係入學門檻過底 係人工過高就真

人工低邊有人做 咁高人工都唔夠人手

收分高嘅hku nursing
學生出ward普遍差過其他學校

其實人地過到board又pass到placement做足曬成為一個professional 既requirements 你有乜資格話人地唔可以出黎做到 就憑佢dse成績？咪玩啦 香港教育就係比你呢d人搞彎曬

個d人工好低咋

樓豬用一個考試去界定一個人既價值

辣殺asshole仔

咁護士學校又點計

Dse去理解專業人士
Dse中文，英文，通識拎5星星定係3
完全喎影響你既專業知識架播
不過dse就相差左十二分
所以其實你都見到 關乜事呢

急症室門口叫病人call 999事件，又有亂扔老人家
依兩單野好似唔關nurse 事

Hku係依行出名垃圾
啲學生出到黎乜撚都唔識又懶閪

根本人工太高 對成本極大負擔, 反而應該降人工 開多 D 位

但開壞個頭 依家收唔到科

樓豬繼續企係高地 用公開試成績黎屌班asso仔
公開試只係人生一小部分 根本無可能以一個考試成績定人既價值
係唔夠料既就點都唔會pass到拎到牌既 最後出個護士牌都要考試評核既

樓豬 係咪要繼續覆垃圾asso仔？

喺 日本德國新加坡, 護士月薪都係 17K ~ 22K 左右 , 台灣就仲慘, 10K ~ 12K 港紙

衰就衰在 香港跟左 英美國條路 起薪價出左個中產級數價

醫護既薪水真係好大既一個負擔

係依行ou出左名仲勁過hku啦樓豬

駁唔到

係呀。 咁有開大 同 hku offer
你一定9衝o大 啦
千期唔簡入hku 呀

平時唔係成日話分數唔代表一切嫁咩

HA護校出果D大部份都好撚勁好撚打得喎

其實係nursing嘅training出問題多過入學門檻低，以前啲人做護士講緊而家五十歲果班人都係舊時讀書唔成先入護士學校，著住紅褲子train做護士，咁睇嘅話以前nursing嘅入學門檻係重低。

相反而家嘅護士學生有大部分都係學院出嚟，理論上入學要求係高咗，但係而家學院制出嚟嘅護士佢地實習果時見到同做到嘅野比較以前師徒制係少好多，好多時啲臨床野都係拎到牌先落手做到，試問讀書啲特別野又唔畀掂唔畀睇，咁唔係想到時有牌果時即刻就識做吓？

照大家咁講
係咪只要pass到考試
醫生dental 物理治療師 俾東華明愛開programme 都得

同埋我上文除左講個人能力外 仲有表示對投身護士行業者心態上嘅擔憂

對於無能力又淨係想揾真銀嘅人想做救人嘅工作

到時無人想入行
得返d mk 仔女入行
連登仔就會話點解d 醫護咁垃圾

佢地實習真係學已致用，班degree仔重on99咁適應個病房一二個星期，第三個星期就轉病房，然後重用一個星期適應另一間病房

而家講緊nurse既質素喎

點會無人想入行啫

同埋 EN 係無大學學歷都讀到, 喺醫院一樣有佢既作用 , 應該一早就加大依一PART 既作用同影響力

根本當初就應該 開少 D RN 位, 出多 D EN 位, 咁起碼縮細個護士病人比例先啦

2 個 RN 人工 = 3.8 個 EN 人工咁濟

你個腦諗野咁有問題既？

你都係返kong u玩賓周打面算啦

Cu無收咁低呀?
朋友好似24/25分左右都入唔到

哂尻氣啦

份工本身係厭惡行業

啲人做多數都係為錢姐

愈高門檻就愈少人做

如果入學要求同醫生睇齊

邊個會揀做護士

本身好有熱誠做護士 唔係為錢
諗住大個兩老走左就投身無國界
可惜dse唔夠高分 入唔到
相反攞護士做水泡嘅同學全部入哂

我想講班medi仔唔係好好多
希望樓主唔係hku medi

大學入學門檻無低過
而係多左好多途徑入nursing
好多學院搞nursing分一杯羹

不如咁講
係radio入學門檻過高?

我當年都係好有熱誠想去做無國界架
但係香港請得好少人
基本上係無乜機會入到

仲有當年一位senior 講過
如果做呢份工淨係為錢會好辛苦
我十分同意佢講嘅呢句說話

東華學院果班

不嬲呢行都講經驗
Nursing school果班堅fit
(Qe限定)

邊有3.8 個en 人工咁多

係呀，pass到考試咪得囉，不過有無牌咁解。

仲明愛專上學院
完全唔知開左rn course

開大同hku 都有nursing offer
你千期唔好入hku 呀

其實我好尊敬護士

依份工真係唔係個個頂到

香港醫生人工都係好高
應該算係世界數一數二高
醫療不嬲都係咁 只係識保自己友

人地歐洲美國，醫生起薪應該冇50k
但其他職業人工起碼都20幾k

所以咁多醫療事故

想問下HKU nursing 點差法?

有冇D實際例子?

u 果班出ward 係鴨仔團一個老師帶住一班學生睇6-10個case
nursing school 一出ward 就自己執生
落手做好過講理論多多聲
當然要有一定知識同common sense

有d人話ou equipment仲好過hk nursing

好多人入nursing都有熱誠嘅，但係好多時佢地嘅熱誠係來自諗呢行諗得太理想，所以到最後出完實習或者拎牌後做野，份熱誠就會慢慢減弱。

其實呢個post有幾多個係讀緊/讀過nursing架？

你講我先知
東華果班出到黎仲要有degree 好威威睇唔起 nursing school HD

以前三寶收生分數同護士差不多，AL一條C(都可能唔洗)都夠入
poly黎講係垃圾科冇人會入
係依家其他職業人工低冇保障所以起薪25,26k既三寶先咁多人入

Theory強
但做就屎咁
即係高分低能

好多人講到護士為錢
有邊個唔係為錢打工
不過為錢之餘真係要有返少少熱誠

因為好大程度係
返工日日做埋一樣嘅野
paper care 多過patient care
面對膠層on9 行政
咩熱誠都無啦

即係 如果一個HKU 同其他U NURSING 一齊洗傷口

HKU 會慢D 洗D冇咁乾淨? 定用錯dressing material /assessment有問題

其他U 會快D 乾淨D?

而家慢慢develop到一班成日走堂，
threory都唔強既學生出黎
不嬲全行都係話poly落手掂，cu半桶水，hku得支筆
不過又唔可以一碌鳩打一船人既，度度都有乖同認精學懶既學生

你屌我地人工高
我屌番你地孤寒又自私啦
急症床位每日成本~70k
依加收你100
復康~35k
依加收你68
淨係急症室收到220都嗌生嗌死
你知唔知醫院有幾多院霸
為左唔想搵老人院
賴死係公家醫院

skills個d你出黎做野好快就train得到

洗唔洗30分先做到?
你拎接觸病人黎講 查返護士發展史 護士呢行以前係 紅褲仔 出人
姐係個個時代 D護士唔叫護士 佢地全部都唔當病人係人命咩
9成9係有班做護士做到嫁唔出既死肥西護士 話要搞護士專業化
你自己諗啦 護士洗唔洗讀到識飛咁? 護士最勁既賣點係佢地既 搞病人既技巧
可以讀書讀返黎架? 唔洗一車車送D學生去醫院實習啦 讀完就正職開工啦
咪鬼拎其他HEALTHCARE科比啦 根本大家行既路都唔同
唯一同意既係 為人工而做根本唔會做得耐

見過一個HKU student 七個字先洗好一個simple dressing

其實冇得咁比
咩school 都有老鼠屎

低得過會計

絕對係 而加所以HA醫院都接近變左老人院 10人一間房 都未必搵到1個後生既訓係到

如果要用dressing做例子
我會舉例唔到
因為syllabus唔包洗wound

關乜撚野事 ?
HA 向基層收咩費 同 你地人工係咪過高 有鬼關係咩
讀 nurse 個 D 人都係無乜 logic 可言

我覺得係個態度有分別
當然可以話係個別例子
但係hku出黎既係有種up唔出既態度
同事，學生都係
有事就走，無事就扮搵野做
提你又駁嘴話"下我諗住乜乜乜"
個下字又係要覺得你on99咁"下"出黎

你返工唔係為份人工嘅? 咁偉大唔收錢去做義工啦
根本為人工班人唔會係呢行留得耐
出完一次placement已經有好多人諗住grad左轉行考懲教
咁辛苦照顧病人抹屎抹尿轉身換片日日同屎尿血膿痰玩遊戲 番shift捱夜仲要比你班友屌話份人工overpaid
考個主任坐office唔好過做rn仔捱生捱死

我係駁緊呢句"醫護既薪水真係好大既一個負擔"

AOM AT....

行外人?

浄返嗰個係為錢

唔差在講埋
Cu master果班就真係為錢喇

syllabus唔包都講得出

講咁耐仲以為 係MENTOR/TUTOR上高登

帶過唔同U 黎比較 點知係行外人 扮行內

咁唔鐘意NURSING 又要扮埋一份為乜?

識幾個15分添啦 仲要中學成日讀書果d黎

At有教你用乜洗？
At原意係考你對無菌既concept
跟本唔係點洗
讀4無書有教你hydro gel幾時用？(實習唔計，講緊書本)

得啖笑
我估樓豬20歲出頭

HKU 表現差在態度同應變能力
頭幾年實習鴨仔團已經少機會學野
到最後一年有機會比佢地學野又懶唔想做
相比之下nursing school態度好好多
先不論識野多定少
反正大部份fresh grad出嚟做都係乜鳩都唔識

可以講DSE分唔係全部，有21分入讀到爆4，亦有26分入讀成績麻麻，攞DSE分去比較係好無謂，DSE課程有幾多真係同 nursing syllabus有關係？

我係為人工 所以我讀緊

你真係行內人？？
我未grad都可以同你講上堂肯定有教

有咩證據證明dse“低“分同nursing質素有關係
返hall繼續用賓周拍後腦啦

個人理解係HKU話哂都係名校
點都會有少少包袱
做差少少好易俾人串
特別係ward呢類多女人既工作場所...

反而HD RN個班外人期望冇咁高
佢地亦知自己唔係咩U出身
SELL實戰 做野貼地D

我想講cu係特別用lecture教dressing material
tutorial都有得玩下，有table 寫哂有咩特點，咁算唔算教？

我都係會考十四分碌入nursing
用中學黎比較唔知意義何在

老老柒柒nursing真係唔撚需要叻人做
最重要係跟足程序同有愛心
其實手板眼見嘢唔多洗好多專業知識
你睇下其實從來護士都唔係要高學歷
因為係從care方面出發唔係要醫人

樓主呢喂 潛左去邊

你話唔係為錢就呃人嘅，但係未出黎做就要比成30萬先，冇熱誠都唔夠膽咁做啦

同意你講從care 出發
但係專業知識都好重要
之前有個nursing student 將Ryles tube 駁落tracheostomy tube 度 ...

依個係on9

有個cu master in nursing 啱啱RN 就問幾時先有得升sister

有無報過ians/護協d dx course?
同埋問心，靠你地行內人講，上完果d所謂教dx既堂真係識洗？
如係既，咁syllabus咪有教囉
咁我咪行外扮行內囉

真係好on9 究竟有無用腦

有D野真係要讀既 但係咪好需要讀到拎其他醫科比呢
護士真係出黎做野先係真正既開始

東華俾得仲金啦 成個course 幾十萬
佢地真係咁想入行

無錯 出黎做野會發現個世界唔同哂

呢個course好似係讀兩年？
一個行外人拎住degree讀兩年做到rn?
School都3年啦
所以我對呢堆人好有保留
利申拍過40幾歲n展佬轉rn

根本就係護士行業chur過頭
逼走哂班護士 流失率極高
先搞到個門檻咁低黎去吸新人
睇下有d護校貼錢比你去讀就知有幾缺人

都係3年full time, ha對rn course有3年要求

同意要讀但係咪真係要精英先handle到呢？
我就覺得唔撚係
有common sense話頭醒尾已經ok
你見班廢老廢中姑娘都做到就知
佢地都係以前nursing school train出嚟

教畜害嘅係整個香港嘅未來
仲邊有得輸

所以你係hca?

就係準備轉nursing, 岩岩收左offer
依家入黎收下風

高你老母

個course 讀 3 年，識人讀宜家入的都後生晒

聽fd 講，入去讀的都係當時入唔到nurse 先再黎
諗過先去讀，點都好過讀完中學未見過世面咁入行。

Nurse 呢行為錢，會做唔到落去

唔駛太認真

班dse雞好心咪針雀syllabus係咪有教洗wd la
我重點放落書本唔會學到點洗，要靠經驗
你班撚屌grad都未grad就話有教有教
唔比樓主睇死都唔撚得啦

垃圾香港人 抵你一世做奴隸 點解要減人工開多啲位而唔係加多啲資源請多啲人？

屌
係呀
行外人呀
煩撚到呢

翻去搵工啦傻仔 廢撚時駁你

一dd la
舊屎個班NO係堅既，d knowledge based同experience唔洗講
之前個模式係上午教書，下午即刻出ward做 (好似係）
所以好快吸收到個重點
而家？學撚完成年先出去睇下有無機會試

同意

屌

我可以樓主唔係
利申nursing year2

連登仔為鬧而鬧無唔野好講
DSE上，AL上，asso上又點？
我地呢行做野不嬲睇心態
好多野都係出到黎先學，一個二個唔好打飛機自己果間勁啲做野快啲
u grad又比人話無經驗
你做得快一世都係做runner野
英文都唔識多隻既，啲醫生又睇唔起你地

屌之前又諗下點解會唔夠人手
家屬問病情就淨係識pass比醫生
人地覺得你無專業智識

岩啊 你條傻仔記住翻工唔好收錢 有都記住捐出去啊

啱呀
港豬真撚屌

咪理佢啦 駁佢都廢撚時

笑死 我都以為有高質討論

雪糕兄

你講撚曬啦

我知你邊間添

屌你老母見到呢啲post就燥 有病咪撚叫護士同你做assessment啊

屌你老母 咪相認

我知你兩個邊間添

我屌 唔好相認得唔得？

其實樓主都幾戇鳩下 亂鳩咁屌

老老實實，鴨仔團式出ward, 學D乜 做D乜

關班學生撚事 學生有得簡咩?

有得簡我都簡讀少D ON9 COURSE 出多幾日ward啦

成撚日有班傻鳩係到屌讀HKU NURSING既學生有幾廢幾唔掂 又唔諗乜點解會咁

屌
行內人要番a訓晒？
準備洗wd?

屌你上水啦咩

你好似rifam同pyridium都未分清wor hku仔

有咩好世界大戰?
需求大有出路嘅苦力工
流失率高工時差環境一般
唔夠人要收多啲人梗係會降低入學要求

當每年學生揀u個陣都係睇人工睇前途
之前週期都係Bba IT Engine 一堆人去讀
凡多人讀總會良莠不齊
不過有時見啲人太差其實唔會比佢過試用期

其實好多科都係讀既野同做既野係兩回事
唔洗打飛機自己咩u dse幾多分
係nursing 界有master以上既大有人在
仲有prcc, post grad diploma 同其他ians course
做左幾年野之後冇人會理你咩出身
只係會睇你咩態度

同埋,你讀書考試考到識飛都好
啱啱出到黎做都係一舊屎開始
Applied to all

一見到呢啲po就知有你兩條撚樣啦

加人工會搞到更多人為錢入行吧

高就唔讀NURSE啦

有無教洗wound 都好啦 唔識唔會問咩
幾

rifam同pyridium呢其實藥理上我就2隻都唔識既 純粹之前食過一隻都係會橙尿既藥，再google 下以為係果隻姐

pharm呢就yr3先學，你又唔係我邊個，講咁清楚做咩

幾senior 都有機會有野唔識 咪問囉 但HKU班人俾人既感覺係好似未grad已經揀野做

掛住依個名就代表讀完成個degree咩 ?

洗撚理佢咩，個老屎忽格出哂嚟想訴諸啲唔相關嘅野

舊時Mentor教落：學無前後，達者為先。
你做好自己就得

典型hku

真心既 非人既工作量 生命的重膽 病患的期望同要求 仲要處理與同事間既關係同要求
我仲嫌30k低 去考紀律部隊

多謝， 會好好記得

問心一句
點解咁多u 唔提只提HKU
有冇諗過有咩因素影響?
有冇諗過改變形象?
有冇諗過反思自己?

言語發自心聲
辭令寄於學問

咁多hd仔係到打飛機

黎緊就出第一次實習
睇完更加驚自己係啲淨係識讀書做唔到野既人

你幾時覺得用香港教育系統係可以睇到一個人既智能發展架？

on9

首先 好多野都無得簡 入到黎先知讀既野戇鳩成咁 兼且班大粒野好似好堅持要教呢D野
大家都係咁上下分入cu poly ，唔同真係入HKU果班智力零舍有問題咩

佢教D乜我地咪識D乜 但偏偏教既野大部分出WARD無鳩用 有用既野又唔足夠 咁自然出WARD 咪唔識 推論落去 當乜鳩都唔識自然咪比人覺得差

態度既話 的確好多人係無心做護士 但其實最後果2年long con都filter左唔少啦 D人成日話HKU 出黎果D護士/學護態度差，但我又幾有信心護士依份工佢地唔會做得長 所以實際上照顧病人 其實都係一堆有心D既護士 好似有D1999左

簡單D講姐係態度差+出事果班HKU仔雖然掛就掛住HKU個朵但實際上好快都唔會做護士

醫療執業試不嬲難，為左要保障本地學生
醫科護理牙醫既香港執業試合格率都係極低

港大畢業又點?
返工派錯藥即炒永無翻身
呢d工唔係講玩又要ON CALL
已經唔關入唔入學門檻低
收生分數低唔代表個人出黎做護士會做得差

巴打應該行外人？
咩手板眼見嘢呀 唔洗咩專業知識點知個patient 食咩藥有咩sign and symptoms 有咩要留意
同埋好多病有complications 要monitor 個patient
Care當然重要啦 不過做nurse 真係唔係手板眼見嘢

你班撚樣返工老細係咪可以唔洗出糧俾你

CU nursing DSE median收26

cu nursing 撚係收23

Dse 30 分= 有心做醫護 唔係為人工
Dse 23分 = 垃圾狗 一定係為人工

做護士好撚慘
快撚d 出多d 學護幫下手頂更

利申：Master 緊nursing

出到黎做野有撚人會理你邊間u畢業
做野有責任感, 對得住自己良心已經係一個好護士

On9 wound dressing咁撚基本

學店先係問題

成日見邊啲科被吹捧就開黎掠水

直線抽擊

成日等於工作能力？
😌笑，又係一個讀書，讀到傻撚左嘅人

又用dse 打飛機

咁theory夠係你出到嚟背下嘢就好多記得曬啦

一個人岩唔岩做nurse，
唔係睇佢可唔可以讀得完一個rn 既課程，
pass 哂實習，
而係睇dse幾分，
Dse低分，入返u高gpa就一定係出盡奶力冇work life balance
又唔諗下人地asso仔直入yr3個d個個sem讀多你兩科，仲要追返之前placement d鐘數，大把人work hard，play hard做埋兼職都過三。

Dse多人幾分以為自己好巴閉，
咁巴閉咪去講醫lor，
讀得nursing比盡你都唔過三十分la

仲有個d話rn 唔值三皮起薪個d，
咁抵屌咪入黎讀，
你比廿幾萬入黎讀五年，再做千四個鐘以上冇錢收，又要輪更同比人狂屌，
堂又冇得你走，遲到多少少都一身蟻，
你咪有得三萬蚊一個月做份厭惡性西工lor

入到去讀既野都幾難下架喎
人地exam pass晒
clinical placement同exam pass晒
拎到牌 已經攞到做護士基本要有既野
其實都唔關dse事 d野深好多

全香港都知hku最垃圾
並唔係因為能力問題 而係態度
連現職護士都話hku出串到仆街
最top一定係nursing school 之後就係OU

護士最唔團結 加上睇唔起自己

佢以為新聞出啲醫療事故係因為dse 得15/16分所引起
繼續覆辣殺asso 仔囉
係呀你R到人地attention 啦，係咪好開心呀？

呢個係外國過黎香港拎牌既data呀死on9

根本唔洗吵
唔係護士人工高
係呢個社會其他工人工低
你地班垃圾都唔撚明

無計 nursing council規定要讀下non nursing course eg. Communication/psychology

就憑你呢句已經知你冇腦啦男神 如果係咁既咁佢地個啲專業訓練有撚用？

終於睇完咁多回應
希望大家唔好亂推我入火坑
我無話dse高分=一切
無話dse高分入nursing 就等如有人
更無質疑護士學校等學生嘅專業能力
我質問嘅係16,15分嘅朋友智能發展上適唔適合擔當護士工作 智能發展姐係數理邏輯 語文溝通傳意 而所影響嘅係處理突發緊急事件嘅能力

我再重申一次 我無質疑ha東華等學生嘅專業技能能力
我亦無質疑ha東華等校教學水平 我只係質問學生嘅智能發展能唔能夠勝任工作

講撚咗幾十次啦男神
老老柒柒nursing真係唔撚需要叻人做
最重要係跟足程序同有愛心
其實手板眼見嘢唔多洗好多專業知識
你睇下其實從來護士都唔係要高學歷
因為係從care方面出發唔係要醫人

我邊有話過要高學歷呢
我只係覺得做護士要處理唔同情況個人智能上能力唔可以底 否則會好似而家咁英文都睇錯有事故

至於另一個問題係為錢而入行

為錢入行有乜問題
有心對病人就得

巴打你kongU中文都麻麻咋喎
唔玩膠喇
為錢入行有咩問題真心想知？
唔通要做義工先可以做醫療行業？
加上你將dse=智能本身已經on9啦
你睇hku都有你呢啲on9仔啦

做護士最緊要夠捱得抗壓能力高
其實正常考得高分都唔會入護士啦 有更好既選擇點會揀護士
有幾個A仲唔揀medic dental allied health law咩
所以個分其實都係由市場去決定

既然dse乜都唔代表咁你覺得代表咗乜
數學好嘅人數理邏輯高 語文好嘅人語文溝通好
咁推論都有問題？
不如你話我知有乜野公平標準判斷一個人智能同dse有乜用
再講明先 我無質疑所有ha 東華人專業技術水平
為錢入行咪一開始講咗 每年唔少人為錢明知自己唔適合做nurse 都入行 上面有巴打同意自己參考

其實除左kong U係低分d 之外其他都合理
聽聞係得kong u一間可以連一個中學無讀bio or bio 考得差既都收
其他U 都乘大bio
東華三院個d讀完出尼都唔係rn 由低做起 經驗搭救知識
利申 not offensive

其實之前餵錯餵喉落氣管造口個d 係Kong u 學生
利申 發夢夢見

鯨大護理留名

其實古巴都出一大堆醫生供過於求, 質素無下降仲引左班美國人去醫病.

不嬲人手充足緊係最緊要, 忙就自然亂, 亂就易出錯.

嗰班辣殺asshole仔見樓豬話dse低分=腦殘
自卑感作祟

上面都講過，如果你認為老一輩果班著紅褲出身係智能發展上都適擔合做護士工作，你覺得佢地數理邏輯、語文溝通傳意無問題唔影響佢地處理突發緊急事件嘅能力。你根本唔洗擔心家陣dse 15、16分果啲護士，老一輩果班人考公開試分分重低分。

大把人入左大學先開始開竅

考試成績只不過係睇你識唔識學習
好多人都係蠢，只係家底好，入到好學校，好早就教識你讀書

呢個係班辣殺asshole仔最鍾意用嚟自欺欺人嘅籍口

講到nursing唔使讀theory讀病理咁
阿豬阿狗都讀nursing出黎害人

我好奇話讀nursing 唔需要叻既人本身係唔係護士？
當然唔係叻到入到medic果類人，但nursing clinical judgement 都好重要，你做既決定會影響病人嘅生命。
當然你話做GOPD我都無野講，但如果係龍頭醫院做 acute ward，就唔同講法

大把人dse裸考都十五六分la
你信一個公開試可以定人有冇能力處理突發事？
你覺得dse邊一忽assess過人有冇處理突發事既能力？
乜鬼數理邏輯、語文傳意，
間接到乜咁，
有幾多人 DSE係讀死書練埋d on9應試技巧？
一個人pass到nursing council requirement仲唔夠？

唔好咁啦
做乜要引起無謂對罵

gpa高過你個d就屈人死讀書
dse低過你個d就蠢過你
雙重標準到呢
唔比人考dse個時hea既

中英討論可以判斷到溝通能力
數學物理可以判斷思考能力
生物就同nursing 工作好相關

係其中人工過低咋掛

其他*

又黎以偏概全

所以準過nursing council 發牌requirment？

你sure hku 收得低分？
我果年收廿四分lowest wor
poly 計岩weighting 22 3 分就入到

我第五次講
Nursing council 嘅requirement 係test 學生嘅professional skills 尊業技術為主
我對於所有院校嘅護士學生之professional skills 都十分信任 覺得無問題

我有質問嘅係處理突發問題嘅能力
姐係有出乎意料嘅問題時 個人會點用智慧，邏輯，溝通等能力處理問題

其實幾多分入都冇問題

呢科有interview 有tutor mentor做gate keeper

佢地都係護士 如果你質疑 所謂有冇能力（低dse分）既學生 你可以放心

如果唔放心 麻煩質疑埋nursing school既professor tutor mentor 甚至醫學院dean

如果咁樣做可以推動醫療發展 我絕對讚成

但係唔好係到以訛傳訛

仲要好多係行外扮行外

我諗邏輯、溝通有問題既人唔會pass到nurse round lor
仲有突發應變係建基於經驗同知識
所有野都要有根有據先做
呢d野係睇你勤唔勤力
加上你用dse d科目黎推論一個護士將來既應變能力實在太on9
根本唔係一個specificity高既 assessment

你啱
自摺now

你班asshole仔到底知唔知咩叫適當時候做適當嘅嘢
考公開試嗰陣本來就應該全力以赴
所以公開試成績證明到天資及努力
而入大學之後重視嘅係work-life balance
除左讀書外 仲有好多嘢要兼顧如上莊拍拖part-time識人intern......
成績相對唔重要
然而你班辣殺asshole仔就on99咁
考公開試應高分時低分
讀大學要兼顧多方面時就淨係走去死讀爛讀
然後就ff自己能力高過純正大學生

CU至少25分先到lowest
我入唔到

迷離你讀緊乜

識人得幾分都做到登記護士

差佬都係最前線

咪又係毅進仔 態度差劣

冇計㗎喇香港人

hku文化太自由

不過點解會討論緊hku同其他院校比，明明就講緊整體nursing ,你攞hku比嚟托柒咩hku係八大nursing 入面收得較低分個班嚟喎

執屎探熱打針量血壓都要高分先讀得

樓上話nursing廢既應該9成冇住過醫院
有咩問題無論係你自己定家屬
九成嘅答案都係由nurse答返你
仲有嗰啲係醫院訪問病人嘅報告
病人對護士嘅信任度係超過對醫生

底你老母 學好啲中文先啦柒頭

Agger
Nursing讀既野其實好深 唔係點頂得住堆病人同家屬既問題

去FB search Dicky Tsang
或ig:dicky_gorgor

仲有分清楚係到底護士唔識做定係無權做
五年護士課程其實好多野都會學到
但因為香港偏重係醫生
好多野都限制左只係可以醫生決定
但唔代表一個護士本身冇無知識去做嗰個決定

明明讀大學既野先係對工作能力最大影響，而家講工作能力啊
「公開試全力係適當，大學worklife balance係適當」兩樣都係任你講，
最後都係個句，又老屈人讀大學死讀爛讀，識好多asso仔直入yr3 個d個個sem take多人一兩科，再玩埋再做埋parttime都輕鬆過三，係度話人死讀爛讀冇能力？你唯一證實到既只係有d人唔識死公開試都hea考

其實dse成績好難睇到一個人有冇能力做護士，只係show到你讀完中學個知識水平去到邊，真正睇你適唔適合係到你入左去讀（大學又好nursing school又好），要讀human bio啊micro bio啊病理同NT subjects等等，去學一個護士應有嘅basic knowledge，再加埋出ward，喺ward度考試，試下on shift去比你自己同nursing council睇下你究竟係咪適合做護士。假如fail左其中一科或者頂唔順出ward任何一樣嘢，話知你dse 40分都好，nursing council覺得你唔適合唔up to standard都係唔會比個rn牌你 ，所以其實讀得完成個course，pass晒啲exam已經證明左係適合做護士，因為有一班樓主你認為智能發展不足嘅學生一早就被filter曬。樓主唔洗擔心第時入醫院係比一班智能發展不足嘅護士照顧

My worrying has been addressed above.

錯字都屌人老母

需求咁大 你揀大陸護士都ok嘅

其實究竟d人明唔明nursing board係有要求 唔得既一早就篩走左 而有冇得留低係根據佢professional skill同knowledge 而唔係佢dse成績
Dse只係一個好minor既部分 係咪有d香港人覺得公開試就係一切? 唔俾人有係唔同方面既發展? 又覺得dse分數低既人就係冇心投入個行業? 視野闊少少啦唔該

我諗我無咁講過

睇下d人中意poly定hku

醫生識嘅野護士都識八成

大把現職護士都係護校出身 到時出ward lead你果個八成都係護校升上去既old seafood

樓主係連登出post鬧護士等被批鬥啦

又係你

你改咗名喎

行外人根本唔知HA護校有幾辛苦，幾大壓力，基本上每屆都會踢人出校，所以捱得過3年出來個d真係好打得

Nursing梗係hku/cu好啦
入到去溝到medic仔下半世唔駛憂

樓主說出了真理
居然咁多人負評

而家理撚得你護士學校/degree幾專業幾辛苦
本身dse咁低分 應該係弱智 不如驗下自己有無down syndrome啦

講真 nursing黎講的有無心一定重要過個人醒唔醒 讀書叻唔叻
有心自然對病人好 著緊病人既話會小心做野 唔會出錯
知識果方面nurse當然都要知道 但根本唔使咁深入
醫生先要

其實medic仔好少揀返nursing
好多medic仔女朋友都係law/gbus呢d

我都覺nursing degree 貶值 出面有護校又有asso 同所謂專上開degree 令到護士素質個range 好大 最好cut 晒護校 專上個啲垃圾學位 增加ugc degree 數量 我寧願暫時缺人都唔想將來成堆無素質嘅nurse
利申 前cu nursing quit L左

隨住nurse 專業化 好多procedures 轉由nurse diagnose 如果無深入病理知識 到時點做diagnosis 同寫nursing plan

你有無試過screen到醫生開錯藥/ 錯dose
護士無返咁上下knowledge base點樣screen到啲treatment有無問題

岩

清講得好
DSE 8成人都係咁個得19分或以下
香港有8成人都弱智 得2成人係正常

街外人唔撚識嫁
佢地淨係知道護士只係執行醫生既指示
佢地係唔會知個病人有事係由護士發覺然後同醫生report,又唔會知絕大部分既care係由護士開
唔會信醫生會開錯treatment investigation,做bedside procedure都可以分錯左右，更加唔會信護士可以knowledgable到識指正醫生
明明就係護士先最撚了解你屋企人
得罪講句，你屋企人情況轉差都係由護士同醫生講，由我地通知你快d黎見最後一面

如果我地真係乜野knowledge都唔洗有，出左問題都唔理淨係做basic野，你屋企人都應該瓜左好耐

個人覺得degree讀theory 好合理 好似A&E 咁係靠nurse做分流 你本身無咩knowledge 點分流 你唔係諗住放個醫生係到做分流嘛
同埋nurse係配合醫生做野 你唔讀返一定既知識點同醫生合作呀
但係依加最on9係d護士學校專收埋d升唔到大學既人 唔好講咩唔應該用一個考試去決定一個人係能力 你連一個基本既考試都考唔掂 你地唔係會覺得佢地可以讀得掂個堆醫療theory 你地放心交自己條命比佢地照顧？
仲有讀緊u既人普遍係唔會笑asso 升上黎 我地知個班人要升返上黎係唔容易 我地係尊重多過笑 通常個d岩岩夠分升u就會笑班asso
Hku問題係太過重視theory 唔係得nursing 係咁 其他科目都係咁 因為hku只係重視個排名 而個排名係睇緊大學有咩研究

我又唔敢話指正
不過成個醫療團隊
無論MO/RN/PT/OT/ST/diet大家都係互相合作
大家都熟唔同方面各自有input有討論
結果都係為病人好

負評是我給
dse 18 但升到hd 爆晒a又點計

最後又入番nursing

Dse有18分讀到hd仲要爆a要係好勁

個個就係我

18分18分讀hd讀hd

屌你